\documentclass[dutch,c,196]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{multimedia}
\usepackage[sorting=nyt,
	style=authoryear,
	doi=false,
	url=true,
	eprint=false,
	maxcitenames=1,
	uniquelist=false,
	backend=biber
]{biblatex}
\usepackage{hyperref}


%Bibliography
\addbibresource{module06.bib}

\setbeamercovered{transparent}
\hypersetup{urlcolor=blue}

\usetheme{Warsaw}
\title{Sterrenkunde Voor Beginners}
\subtitle{Het Heelal}
\author{Marc Wolf}

%File paths
\graphicspath{{images/}}
%\addmediapath{movies/}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]{Agenda}
    \tableofcontents[subsectionstyle=hide]
\end{frame}

\section{Kernvragen van de mensheid}
\begin{frame}[plain]{Kernvragen van de mensheid}
  \begin{itemize}
  \item Waar komen we vandaan?
    \begin{itemize}
      \item Hoe zijn we hier gekomen?
      \item Hoe zijn de sterren en sterrenstelsels gevormd?
      \item Zijn er andere aardachtige planeten?
    \end{itemize}
  \item Zijn wij alleen?
  \begin{itemize}
    \item Wat is leven?
    \item Onder welke condities onstaat leven?
    \item Is er elders in het heelal primitief leven?
    \item Is er ergens intelligent leven?
    \item Hoe heeft de mensheid zich ontwikkeld?
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Big History Dremples}
\begin{frame}[plain]{Big History Dremples}
\centering
Ingredienten + Goldilock condities $\Rightarrow$ Nieuwe vorm van complexiteit
\end{frame}

\section{Big History}
\begin{frame}[plain]{Big History}
    \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{timeline_simple_bh2.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Big Historie in een notendop}
    \centering
    \includegraphics<1>[width=0.4\textwidth]{BH.jpg}
\end{frame}

\section{Collectief Leren}
\begin{frame}[plain]{Collectief Leren [drempel 6]}
    \begin{columns}
	\begin{column}{0.6\textwidth}
	   \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{MultiwavelengthMilkyWay.png}
	   \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{Herschel_40_foot.jpg}
	   \includegraphics<3>[width=1.0\textwidth]{mapHerschel.jpg}
	   \includegraphics<4>[width=1.0\textwidth]{mw_kapteyn.png}
	   \includegraphics<5>[width=1.0\textwidth]{shapleyGCD.png}
	\end{column}
	\begin{column}{0.4\textwidth}
	    \begin{itemize}
		\item<1> De Melkweg
		\item<2-3> Het Heelal door de ogen van William Herschel 
		\item<4> Jacobus Cornelius Kapteyn: Katalog von 1172 Sternen
		\item<5> Shapley: Verdeling Bolhopen in Universum
	    \end{itemize}
	\end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{The Great Debate 1920}
\begin{frame}[plain]{The Great Debate 1920}
    \begin{columns}
	\begin{column}{0.3\textwidth}
	   \begin{figure}
	    	\includegraphics<1-5>[width=1.0\textwidth]{ShapleyCurtis.jpeg}
	    	\caption{Hoe groot is het Heelal? }
	   \end{figure}
	\end{column}
	\begin{column}{0.7\textwidth}
	    \begin{block}{Shapley's argumenten}
	    \begin{itemize}
		\item<2> Nevels zijn gas objecten in de Melkweg
		\item<3> Zon staat niet in het centrum  van het Heelal	
            \end{itemize}
            \end{block}
            \begin{block}{Curtis' argumenten}
             \begin{itemize}
              \item<4> Heelal bestaat uit vele sterrenstelsels
              \item<5> Zon staat in het centrum van de Melkweg
             \end{itemize}
            \end{block}           
	\end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Oplossing Debate}
\begin{frame}[plain]{Oplossing Debate}
    \begin{columns}
    	\begin{column}{0.7\textwidth}
            \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{cepheid.jpeg}
	\end{column}
	\begin{column}{0.3\textwidth}
	   \begin{figure}
	    	\includegraphics<1->[width=1.0\textwidth]{EdwinHubble.jpg}
	    	\caption{Hubble bepaald afstand tot Andromeda}
	   \end{figure}
	   \begin{itemize}
             \item<2> Ontdekking cepheïden in M31
           \end{itemize}
	\end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Gereedschappen}
\begin{frame}[plain]{Gereedschappen}
    \begin{itemize}
     \item Natuurwetten
     \item Cosmologische Principes
    \end{itemize}
\end{frame}

\note{
    \begin{itemize}
     \item Michelsen en Morley experiment
     \item Lichtsnelheid is fixed => implicaties?
     \item Natuurkrachten: sterk, EM, zwak, zwaartekrachte, GUT, TOA
    \end{itemize}
}

\subsection{Natuurwetten}
\begin{frame}[plain,t]{Natuurwetten}
    \begin{columns}
    	\begin{column}{0.6\textwidth}
            \includegraphics<1>[width=1.1\textwidth]{krachten.png}
            \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{MichelsonMorley.jpeg}
            \begin{center}
                \includegraphics<3>[width=0.7\textwidth]{HubbleRedshift.png}
            \end{center}
            \includegraphics<4>[width=1.0\textwidth]{HubbleLaw.jpg}
            \includegraphics<5>[width=1.2\textwidth]{wmap.jpg}
            \includegraphics<6>[scale=0.2]{relativity_acceleration.jpg}    
            \includegraphics<7-8>[width=0.8\textwidth]{heisenberg.jpg}    
	\end{column}
	\begin{column}{0.4\textwidth}
	   \begin{itemize}
             \item<1>Natuur-krachten
             \item<2>Experimenten
             \item<3-5> Astronomische Observaties
             \item<6-8>Natuurwetten
             \begin{itemize}
              \item<6>Relativiteitstheorie
              \item<7>Kwantumtheorie
              \item<8>Tweede wet thermodynamica
             \end{itemize}
           \end{itemize}
	\end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Cosmologische Principes}
\begin{frame}[plain,t]{Cosmologische Principes}
\only<1-2>{
    \begin{block}{Isotropisch}
        Het Heelal ziet er in alle richtingen hetzelfde uit. Er is geen 
        speciale plaats in het Heelal.
    \end{block}
    \includegraphics<1>[width=0.5\textwidth]{wmap.jpg}
    \includegraphics<1>[width=0.5\textwidth]{2dfsurvey.jpg}
}
\only<2>{
    \begin{block}{Homogeen}
	Op grote schaal is het Heelal homogeen, de dichtheid is op grote schaal 
        het zelfde.
    \end{block}
    \includegraphics<2>[width=0.5\textwidth]{wmap.jpg}
    \includegraphics<2>[width=0.5\textwidth]{2dfsurvey.jpg}
}
\end{frame}

\section{Van het begin tot heden}
\begin{frame}[plain]{Van het begin tot heden}
     \includegraphics<1>[width=0.9\textwidth]{DremplesBig-History.jpg}    
\end{frame}

\subsection{De Oerknal}
\begin{frame}[plain]{De Oerknal}
    \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{BigBang.png}
    \includegraphics<2>[width=0.9\textwidth]{largeStructures.jpg}
\end{frame}

\note{
    \begin{itemize}
     \item Ontstaan H, He en Li
    \end{itemize}
}

\begin{frame}{Millenium Simulatie}
    \movie[
       autostart,
       externalviewer,
       height = 0.6\textwidth, 
       width = 0.8\textwidth, 
       showcontrols,
       poster]
       {\includegraphics<1>[width=0.6\textwidth]{milSimPoster.jpg}}
       {movies/milleniumSim.mp4}
\end{frame}

\subsection{Classificatie sterrenstelsels Galaxy Zoo project}
\begin{frame}[plain]{Classificatie sterrenstelsels Galaxy Zoo project}
           \includegraphics[width=1.0\textwidth]<1>{gzoo_decision_tree.png}
\end{frame}

\subsection{Hanny's Voorwerp}
\begin{frame}{Hanny's Voorwerp}
    \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Hanny's_Voorwerp}{\beamergotobutton{wikipedia}}
\end{frame}


\subsection{Sterren en Elementen}
\begin{frame}[plain]{Sterren en Elementen}
    \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{galaxyFormation.png}
    \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{lifecyclestars.png}
\end{frame}

\subsection{Atomen en Moleculen}
\begin{frame}[plain]{Atomen en Moleculen}
    \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{elements-9.jpg}
    \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{periodiekStelsel.jpg}
\end{frame}


\subsection{Leven in het Heelal}
\begin{frame}[plain]{Leven in het Heelal}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.8\textwidth}
            \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{blueDot.jpg}
            \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{earthrise.jpg}
            \includegraphics<3>[width=1.0\textwidth]{drake-equation.jpg}         
        \end{column}
        \begin{column}{0.2\textwidth}
            \begin{itemize}
             \item<1> Cassini
             \item<2> Apollo 8
             \item<3> Drake Equation
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Leven in het Heelal}
    \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics<1>[width=1.0\textwidth]{evolutionLifeEarth.jpg}
            \includegraphics<2>[width=1.0\textwidth]{Hardin.jpg}
            \includegraphics<3>[width=1.0\textwidth]{habitableZone.jpg}
            \caption{Bewoonbaargebied}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Speuren naar primitief leven}
    \begin{itemize}
        \item Planeet Mars
        \begin{itemize}
            \item Viking landers 1 en 2
            \item Rovers Curiosity en Oppertunity
        \end{itemize}
        \item Io, Europa
        \item Kepler missie
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Speuren naar intelligent leven}
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{SETI.jpg}
\end{frame}

\section{Samenvatting}
\begin{frame}{Samenvatting}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{samenvatting.jpg}
\end{frame}

\end{document}
